[又屈人]批社運打擊零售業 陳啟宗斥徹底瘋狂

本地老牌地產商恒隆集團（00010）及恒隆地產（00101）今年慶祝成立60周年，公司昨發表新一份年報，董事長陳啟宗在長達26頁的《董事長致股東函》中，除了回顧集團的發展歷史外，更特意以十多頁篇幅論政，批評過去7個月發生的社會暴力事件，是「徹底的瘋狂」。

陳啟宗在文中提到，與過去數十年來在世界各地發生的重大騷亂相比，香港近月的暴力行徑更殘暴，零售業首當其衝，商店和購物商場不得不關閉，所有人都受累，商廈市場也受影響，租金回軟。陳啟宗又形容是次街頭暴力情況與1967年暴動有相似之處，讚揚警察克制，「當年的動盪比較受控；這次騷亂則更廣泛。當年的警察毫不留情，迅速把暴亂分子鎮壓下來；這次警察卻極其克制，所以街頭的暴力分子更為膽大。」

此外，陳啟宗稱有博學之士相告，示威組織者採取的戰術和應用的科技屬「世界最精密之列」，「若說這些人沒受過世界級的專家訓練，實在難以令人置信。」

一時挫折無損恒隆前景

他指出，數十年來港人普遍看低內地人，因內地人曾經貧窮，但在短短的時間內，許多來自內地的人，現在已較港人富裕得多，令某些港人心理失衡；示威者不僅針對香港政府，更針對內地人，致令這些「試圖把錢塞進我們口袋裏」的內地訪客現已卻步。

陳啟宗最後補充，由於社會動盪導致零售業放緩，加上如今受到新冠疫情打擊，後者的唯一正面影響，是可減低大規模街頭騷亂出現的機會，但與可見的社會動盪相比，無形病毒對零售業影響預期會更大，儘管時限較短。如疫情於4月前退去，今年香港租金跌幅，有望不會如預期般大。根據過往經驗，公共衞生威脅一旦結束，巿況便會反彈，相信一時的挫折，不會影響恒隆長遠發展前景。他又重申，隨着內地業務增長加快，香港業務的重要性將愈來愈低。

明明係租金同樓價高企搞到人唔消費都可以賴落義士度

示威組織者採取的戰術和應用的科技屬「世界最精密之列」，

終於明點解班狗係亞洲第一
原來又係吹大自己啲對手
葉繼歡係依家打劫應該會俾佢哋吹到係用核彈做武器

假大空係支那人本質
更何況蠢到冇朋友嘅警狗

佢個Asia Finest 做數做到呢

一時挫折無損恒隆前景
一時挫折無損恒隆前景
一時挫折無損恒隆前景

留名等睇

67年果陣陳啟宗幾多歲